【拍劇兼賣避孕套養家】「是咁的律師」單親林秀怡救患癌母 十年積蓄一鋪清

喺《是咁的 法官閣下》飾演黃智賢徒弟嘅大律師林秀怡，網民大讚佢演技，勁LIKE！成個鄰家女孩咁款嘅佢，現實係天水圍單親家庭，一個堅強孝女寫照，搏命做嘢，節衣縮食，為嘅係搵錢醫患癌嘅阿媽。

喺《是咁的 法官閣下》飾演黃智賢徒弟嘅大律師林秀怡，網民大讚佢演技，勁LIKE！成個鄰家女孩咁款嘅佢，現實係天水圍單親家庭，一個堅強孝女寫照，搏命做嘢，節衣縮食，為嘅係搵錢醫患癌嘅阿媽。
古洞空巢老人採訪後記：冷漠蓋過了愛？

八歲就父母離異嘅林秀怡，自此同媽咪住公屋相依為命。有指林媽十幾年前跌傷之後，唔可以再工作，所以林秀怡十七歲中學畢業，就擔起頭家。

入行前喺惠康超市做過收銀，08年佢考入藝訓班，四年前人工都仲係得七千，捱到今日據知底薪都只係得一萬，為咗搵多啲錢養家同應付媽咪醫藥費，拍劇同時試過身兼三職，網上賣避孕套，又俾人發現喺尖沙咀一間日本餐廳做侍應。

一直節衣縮食，著爛衫返工都唔肯買新衫嘅佢，目標只有一個，儲錢脫貧，俾阿媽生活好啲。點知今年初，佢媽咪患上cancer，為咗救阿媽，佢將十年嚟辛辛苦苦儲起十幾萬血汗錢，用晒黎醫阿媽！

早幾日，我地發現唔使開工嘅林秀怡，街坊裝落樓，陪住抗癌嘅媽咪去公園散下步，第二日，著返同一件衫嘅佢，拖著阿媽去買餸，十幾歲就開始孭起頭家嘅林秀兒，佢似阿媽照顧個女一樣，全程拖實阿媽行街市之餘，買咩菜、俾錢，統統由佢負責。

雖然出身卑微，但林秀怡從來冇埋怨，喺大台捱住低收入嘅嚴寒日子足足七八年。為慳錢，佢一收工就返屋企，好少娛樂。入行頭幾年，有同事收工嗌gathering，林秀怡一個月都只係參予一兩次，佢同朋友講，唔會因為咁唔開心，因為天水圍好多家庭都係咁，佢唔覺得自己係最慘嘅一個。不過幾硬淨嘅人，都會有頂唔順嘅時候，喺大台初期，做緊二打六時，因為面對生活壓力，佢曾經話:「唔可以俾阿媽知，所以返屋企要趁沖涼時喊，搣住個鼻喊就冇咩聲。不過我性格樂觀，好快冇事。」

拍咗十年劇，默默耕耘嘅佢或者對外界黎講唔算起眼，但好多監製都留意佢，事關佢為生活，佢喺大台出咗名勤力兼搏命，深得好多監製痛錫，近年演出機會越嚟越多，上年佢俾華星冰室老闆，亦係圈中經理人嘅文滌睇中，簽為旗下藝人。 其中一日佢就約咗呢位經理人傾公事，希望林秀怡之後有更多機會，媽咪又抗癌成功，等呢個天水圍孝女可以鬆一口氣啦！

好女仔
希望佢媽咪早日康復

無錢仲做tvb

表面做tvb 背後有秘撈

膳稿

有時個天就就咁撚仆街，呢d 不幸事件一定係連住落

佢ig係乜？

佢有冇諗過做TVB就係佢脫唔到貧既原因

原來咁慘

不過睇完是咁的法官，確實覺得佢做得正過個麥明思好多

中學畢業唔揾老細點脫貧

kirbysau

thanks

人地冇波就要谷
佢就大波到收唔埋

港版水野朝陽原來咁慘

我記得林秀怡之前係女人最痛個劇到為角色增肥，幾專業啊，以為距有機會彈起，點知道咁快又俾人忘記，好彩家下呢套又成功彈起

佢男友升正未？

唔搵我地連登仔養佢

秀怡BB

我留意咗妳好耐喇

大台請畀機會佢
祝佢媽媽早日康復

佢同林景程其實係咪拍拖，睇佢地ig勁似耍花槍既情侶

作故仔博上位姐

我都好窮，想問點樣賣網上賣避孕套賺錢？

Buy one get one Q